五年首次黨大會 稱經濟失策陷危機 金正恩憂失勢 認衰箍民心

節錄

五年首次黨大會 稱經濟失策陷危機
金正恩憂失勢 認衰箍民心

■金正恩出席第八次全國代表大會，承認上個經濟計劃未達標；妹妹金與正（箭嘴示）亦有參與。路透社

相隔五年，北韓執政勞動黨再召開全國代表大會，黨委員長兼國家領袖金正恩前日開幕禮上承認，上一個經濟計劃幾乎完全未達標。分析指他去年起數次認錯，是想塑造愛民領袖形象，以防在武漢肺炎加劇的經濟危機中失勢。

相關新聞：高層大換血 胞妹金與正獲重用

官媒朝中社昨日報道，金正恩前一日在首都平壤為勞動黨第八次全國代表大會致開幕辭，。。。。。。。。。。

金正恩形容國家正處於「多重危機」，目前面對的困難「前所未見」，相信是指聯合國所言、因國際制裁、武肺疫情和去年夏季水災而加劇的電力及糧食短缺。

武肺制裁交迫 GDP萎縮9.3%

外界指，金正恩面前的或是他在位九年來最大挑戰。北韓為防疫封關近一年，有南韓經濟分析師指北韓與他最大、僅有的貿易夥伴中國，去年首11個月的貿易額比前年同期大跌約80%，估計北韓去年本地生產總值（GDP）萎縮9.3%。南韓情報機關去年11月亦指北韓入口貨如砂糖，價格增四倍，但同時工廠運作率卻因原材料短缺而跌至金正恩上台以來新低。

金正恩上任初期，靠對外軍事。。。。。。。。。。

吹噓國際威望「奇蹟勝利」

南韓國家戰略研究院學者申範徹（音譯）指，金正恩前日承認經濟失策似乎是「策略決定」，嘗試「鞏固自己的愛民領袖形象」。亦有分析指，經濟危機加劇、人民生活越趨困苦，或會削弱金正恩權威。

但他前日仍不忘吹噓這五年的成就，。。。。。。。。。。

大會有逾7,000人出席，相信會分數天進行，。。。。。。。。。

路透社/美聯社

■勞動黨再召開全國代表大會，平壤街頭有宣傳廣告。美聯社

金仔都認錯 林奠呢

經濟失策??
有試過成功咩?

北韓有經濟架咩

失勢？邊個夠膽嚟？
炮決！